王毅：國安法開啟了香港形勢由亂及治的重大轉折

【Now新聞台】聯合國人權理事會召開會議，多國在會上批評中國打壓香港和新疆的人權。國務委員兼外長王毅強調，在香港落實港區國安法是要彌補法律漏洞。他又否認新疆存在種族滅絕，重申反對有國家以人權問題干涉別國內政。

聯合國人權理事會以視像方式召開高級別會議，中國人權狀況成為會議焦點。

英國外相藍韜文批評，中國在香港實施港區國安法，是有系統地侵犯港人權利，促請在香港舉行公平公正的立法會選舉，容許一定反對聲音參與。

他又譴責中國在新疆推行針對維吾爾人的酷刑、強迫勞動和絕育。歐盟及德國等亦批評，中方任意拘押少數族裔，將數以百萬計新疆維吾爾人拘留在再教育營，並打壓香港民主自由。

外長王毅反駁指，有關新疆聳人聽聞的說法源於無知和偏見，純屬惡意的政治炒作，與事實完全相反，歡迎聯合國人權事務高級專員巴切萊特到新疆了解情況。

王毅：「涉疆問題的本質，是反暴恐、反分裂的問題，作為新疆地區認真落實聯合國制定的防止暴力極端主義行動計劃。這些基本事實表明，新疆地區從來就不存在甚麼種族滅絕、強迫勞動和宗教壓迫。中國支持世界各國本著相互尊重的原則，加強人權交流與合作，但我們反對以雙重標準對別國攻擊抺黑，反對借人權問題干涉別國內政。」

王毅又指，在香港實施港區國安法，是要彌補長久以來的法律漏洞，形容國安法開啟了香港形勢由亂及治的重大轉折，有利一國兩制實踐行穩致遠，亦保護了香港居民根據基本法所享有的合法權利和自由。

亦開啟香港登上美國制裁嘅大轉折

黑講到白，一句講晒，成個中國由共產黨人分享利益

國安法挖出支那土共嘅醜陋野心

由治變亂就真
要中共境內大幅度民不聊生

仲將香港問題擺咗上國際舞台添

香港已經玩完，有得走好走

識者能知火未燃

手術完成，病人已死

車公次次都咁中

國安法係香港宣佈死亡的重大轉折